# Tipo de dieta

Aunque hay especies de tritones y sirenas que unicamente se alimentan de humanos, y otras tntas que unicamente se alimentan de algas y similares. La especie que aquí se mencionará es omnívora.

Por ende, su aparato digestivo debería similar al de los humanos y otros mamíferos terrestres. Esto incluiría un estómago, intestino delgado y grueso, hígado y páncreas.

Los tritones y sirenas omnívoros probablemente tendrían dientes adaptados para masticar y triturar tanto alimentos vegetales como animales. También podrían tener una lengua adaptada para recoger alimentos y un sistema de digestión similar al de los humanos, con la capacidad de producir jugos gástricos y digestivos para descomponer los alimentos y absorber los nutrientes.

En términos de dieta, es probable que los tritones y sirenas omnívoros coman una variedad de alimentos, incluyendo pescado, mariscos y algas. Es posible que también consuman carne de animales terrestres, dependiendo de su entorno y disponibilidad.

# Digestión